Отдыхая на одном экзотическом острове, экспериментатор Глюк взял напрокат скутер, основная шкала спидометра которого была проградуирована в привычных для местного населения единицах измерения скорости~--- <<удавах в минуту>>. Хозяин проката, желая пойти навстречу иностранным туристам, выяснил, что по принятой в Европе системе единиц (СИ) скорость должна измеряться в <<метрах в секунду>>, и рядом с местной шкалой нанес <<общепринятую>> европейскую \seefig. Определите:
\begin{itemtask}
	\item на какую максимальную скорость (в км/ч)
	рассчитана экзотическая шкала спидометра скутера?
	\item чему равны (в км/ч) показания спидометра на рисунке?
	\item какова длина местных удавов, выраженная в метрах?
\end{itemtask}
\answer{
\begin{itemtask}
	\item максимальная скорость $52\unit{км/ч}$,
	\item показания сидометра $32\unit{км/ч}$,
	\item длина удава $9{,}7\unit{м}$.
\end{itemtask}	
}
\tags{7, регион, кинематика, размерность}